Prottokoll sel 1missel Tetsembril 1869.
Koos ollid kohto Peawannem: Hans Ehrenwerth
Kõrwamehhed:
Hans Lassel 
Jürri Wink
Kirjutaja H. Saarmo
№ 26.
Kohto ette astus kõrtsimes   Kustas Isteinwerth ja kaebas ka  Hans Winki peäle, et   Hans  on teistega tahtnud jälle ridlema hakkata ja temma on läinud tedda kelama; agga Hans ei olle kõrtsimehhe 
kelamist kulanud, waid on lubbanud tedda teiwa tükkiga mahha lüa, ja on ka Kustast 2 hobi lönud, nenda, et Kustas on kõrtsu põrrandale mahha kukkunud ja et Tallitaja Hans Pawelz  on ka juhtunud pealt näggema sedda lömist.
Tallitaja Hans Pawelz astus ette ja tunnistas, et Kustas Isteinwerdi kaebdus tõssi on, ja et temma on lasnud tedda ööks otsaks kinnisidduda.
Hans Wink astus ette ja ütles, et temma on Kustast sepärrast lönud, et ta on tunud tedda kelama, ja ta on jonud olnud.
Mõistetud sai:  et  Hans Wink peab 3 rubla hõbbetat trahwi maksma; ja sest trahwist saab 1 rubla 50 koppik  Kustas Isteinweth ommale agga 1 rubla 50 koppik sawad walla laekasse pandud. 
Se mõistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul ni hästi Hans Tõnsberg, kui ka temma wastane Hans Wink,
ja on ka täitetud.
Hans Ehrenwerth XXX
Hans Lassel XXX
Jürri Wink XXX
Tunnistusseks kirjutaja H. Saarmo.
